.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: creature-details

***********************************************************************************************************
Многоножка (`Centipede <https://2e.aonprd.com/MonsterFamilies.aspx?ID=22>`_)
***********************************************************************************************************

**Источник**: Bestiary pg. 61

Многоножки - охотники и падальщики, живущие среди навоза и мусора, а также достаточно распространенная угроза, с которой сталкиваются и на которую ругаются искатели приключений.
Снующие с удивительной скоростью на множестве ног, крепящихся к их длинным, сегментированным телам, многоножки нападают отравленными жвалами, чтобы замедлить и мучить свою жертву ядовитым токсином, прежде чем те успокоятся, чтобы многоножка приступила к своей медленной и отвратительной трапезе.



.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 3
   
   *



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Виды многоножек (Centipede Species)

|creatures|

**Источник**: Bestiary pg. 61

Многоножки имеют бесчисленное количество форм почти в любом климате, с особыми чертами и умениями сильно различающимися у разных видов.
Непроходимые леса, засушливые пустыни, грязные канализации, глубокие пещеры и заброшенные здания - все это обычное пристанище для многоножек, от здоровенных особей, способных в одиночку уничтожить серьезную добычу, до покрова взбешенных паразитов, собравшихся в опасный рой.
Существуют более крупные и более особые многоножки, чем два представленных здесь вида, такие как гладкая гигантская хлыстохвостая многоножка или огромная титаническая многоножка.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst